公院中層專科醫生現移民潮 「最穩定嘅人都走反映不安」

公共醫療醫生協會會長馬仲儀表示，過去半年自己朋友圈中，有4至5名中層專科醫生已經辭職，有人已離港，有人將於短期內出走；未辭職而加快送子女到外國升學的，更是不計其數。她慨嘆，以往通常是剛畢業而嚮往外國生活的年輕醫生，或退休醫生才選擇移民；在醫管局工作了十多年的中層專科醫生，一向很少會辭職移民，因要放棄穩定事業及收入，如到英國執業隨時要從較低級職位做起，薪酬或較在港少一半，「依家連最穩定嘅人都開始走，反映社會不安嘅現象。」

政府開始在不同界別展開肅清行動，教師及社工首當其衝；去年初疫情爆發時發動罷工的醫護界，暫未被秋後算賬。醫管局主席范鴻齡早前指，他個人認為前線醫護未必需要宣誓，似令醫護鬆一口氣。但馬仲儀認為，去年中政府落實《國安法》後，社會形勢越趨惡劣，「我哋由港英教育培養出嚟嘅一代，核心價值同依家唔一樣。」《國安法》實施後有教師被指宣揚港獨訊息被釘牌、通識科被殺科、大學工程撥款被抽起，及有建制派議員提倡在學校教室安裝閉路電視等，也令為人父母的醫生深感不安。

事實上抗疫期間政府容不下醫護專業的言論，特首林鄭月娥曾批評有「所謂專家、醫生」不斷抹黑全民普檢，早前又譴責有醫護污衊國產疫苗。馬仲儀直言，過去一、兩年醫護界別受到另一陣營攻擊，工作難免受影響，也加速同事出走的決定。

唔停咁俾你屌，仲唔走咩

要考過牌都幾煩.

公院醫生就係最清楚香港警魔姦淫女性同私刑的內幕
比你都實走

睇到成堆示威者去a&e都內出血,骨折,人事不省
就會諗狗隊殺左幾多人

自己唔理安全都想家人安全
cut一半人工都閃

當年讀到書入醫學院

讀完六年加一年placement 出到黎

原來對政權黎講不及一班毅進仔

講事實又話抹黑

又唔知幾時踩親佢條粗大過尼羅河既尾

係我都走啦

中產係最有能力走
香港政治無望，生活艱難，樓價物價高到核爆

點解唔走

連投白票都犯法，咁大家咪用腳投票走人囉

加下唔走等大陸醫生殺到來先走呀？到時冇得你走

睇吓有班連登仔喺屌鳩醫護，支持支那醫生落嚟香港都冇問題

你就知道班醫護留喺香港都冇咩意思

五毛：二等公民 搵唔到工 香港是最好的

我都諗到反修例後大增堆浮屍,墜樓案係謀殺案

身為醫生見到香港堆墜樓屍的相一睇就知死左好耐,正常boom一聲就有街坊去影相應該好新鮮

結合埋送院示威者的嚴重傷勢班醫生係親眼見,行家吹水一定提下

唔走可能會死的

醫生絕對有能力走

支共: 快d走, 香港人日日叫苦連天好興奮

問班垃圾官員

引入支那醫生先至攞命，走得摩無鼻哥 早走早着啦！

比起好多人 醫生唔算重頭開始啦

到時我依啲窮L長期病患命仔就凍過水

邊有正常人會喺赤柬北韓入便打工.

醫生先難走

示威者被打傷重死亡, 跟住想聯絡d家屬傾死亡證又失踪埋. 醫生實知咩事.

支共：走還走，咪帶走啲錢，我好唔掂

成篇野嘩眾取寵拎一兩條友以偏概全比連登仔打飛機

醫生先係最唔會走既行業，醫生讀咁多書仲要專科一去外國度度都有保護主義考唔番個牌點算？
係香港高薪做皇帝日日睇樓食好西唔好？

同當年醫護罷工一樣吹大左，見堆medic人無一個識既有join，個個專科training得鬼閒陪你癲

不過講事實就會比班無腦弱智仔屈係5毛

醫生可以揀而家去外國重新開始
或者5年後先去外國重新開始
或者10年後喺集中營重新開始

同感
香港專科搵到的錢其他國家搵唔到

但唔少人係打算送屋企人走自己係香港搵到最後一秒

拜拜
香港人攬炒
無論自殺定病死都要死
香港人死晒就無事發生
天下太平

點止醫護啫，基本上出名少少嘅人or 組織都俾班痴線佬批過
班社會垃圾可能平時出街都會俾人笑

遲啲唔搭支那巴士都犯法啊

走囉黑護
香港人唔洗要你地
香港人咁愛國有大陸醫護就得

俾著你係醫生，都唔想同支那醫生合作啦！
醫好咗功勞唔歸你，醫死咗就賴晒你，仲唔走等乜
尤其有小朋友的醫生，去英國做醫生會快樂好多

仲唔走等死咩

係就快，我想睇公院爆煲
成堆奴隸頂硬上都唔知做乜鳩

仲要交税養班垃圾
有得走都走啦

骨牌效應

香港體制遲早變支那，法律制度已經首當其衝
跟住就改革學校教材，最後係清算醫生護士
如果唔想睇大陸醫生，應該即刻移民外國

搵夠更係走

樓價問題都搞走一堆人啦

有能力走好正常
本身公院都做到hihi
留係到全部都係為錢

你咁撚廢當然覺得難，人地讀左咁多年書要考過有幾難

5毛同連登仔都唔識分？你都係收撚皮先，屌你老母

走得慢分分鐘遲啲外國唔認可香港個醫生牌

政府預咗啦，鋪好晒路，之後就引入支那醫生

煩過仔女日日讀真理部教科書？

點同你玩 黑暗到咁 讀到仆街做醫生跟住你話比支那醫生免試執業 影衰哂

無錯，這刻係留下，但仔女就想佢去外國。不過計返條數，香港人工係高，但樓價同樣高。外國人工低，同樣樓價亦低，餘下的是心理關口。

香港醫生訓練不下於歐美，去生活相信無問題。

樓價GoGoGo

多撚謝支共港共

反送中事件，大家爭取過勇武過，呢個腐敗政權無得救，移民其實係保命。

政府唔會理
正中佢地下懷
最好內地人落哂黎

好快用腳投票都犯支安法呀！

黑醫護丫嗱

佢哋有啲係本身係外國讀完醫
之後再返嚟香港讀
再拎個牌
話咁易

走左唔掂 咪回流囉
落你閘咩？
不過一律建議走左 咪返黎

早走早着 有能力有本事 點解唔試下新世界
你地救唔番香港 已經末期

唔開心嘅社會 想開心嘅人自然會走

支共已經搵老友緬甸軍佬試驗左, 就算走入醫院搶病人+直接殺醫生護士, 國際都係唔會做野
香港醫護同路人緊係要性命優先

講到唔走就唔放人咁

依個post咁L多5毛嘅，短短幾頁起碼有4-5個，支共係唔係好驚人移民走??

有良心有能力既人走晒

臭港一定會繼續繁榮穩定 樓價再創高峰 變成宇宙第一

連登d人講既野調轉諗咪得
多人嗌唔走既就
老閪都走啦

考唔同專科時好多時都有埋某啲外國牌

正路都走啦

遲早

走唔係問題，但當日唔好打撚曬飛機話好愛香港、唔會走etc

收皮啦 我愛香港 唔撚係臭港阿

支那留島不留人 而家咪求仁得仁囉 點解班五毛咁撚酸既

所言甚是

有能力梗走啦

睇埋下句啦盲俠，當日幾撚多傻閪好虛偽咁講話唔走

有得走就走

隨意殺人 國際都WFC

醫護界，教師，公墓員
全部出到去外地就GG,返本行都得返一半至三分一人工
有護士fd話本身諗住移民，但發現人工無左一大半，屋企間公屋又無埋，所以繼續留喺度做走狗
係香港養到肥晒俾人用錢責住個春袋

賤種凸衰正苦等左呢個機會好耐，終於有個理由引入贏國假醫護來港

晒氣 唔走 前提係香港仲係香港

希望你都有機會逃離地獄鬼國 你班支那主子已經走左三千億去加拿大了

係英國做醫生人工差啲
美國加拿大澳洲都幾好，但係一樣少過香港
如果要人工不變應該只有monkey國做倒

事實

廢話，香港淪陷嗰一刻，就預左香港唔會再係香港啦，你係咪想同我講，你2019年先瞓醒？

走嚟走去都係得咁少

仲有大部分繼續服務仆街垃圾醫管局 服務港共

平日 HA 點對我地 今日有哂機會出走都仲係咁多人唔肯走

連登走難（移民）條件被打破

認同 家長見到黑警周街打人射細路強姦女仔 白衫人橫行無忌 怕自己小朋友學壞 搞到名校都有退學潮 要收插班生

你訓醒未

女護士移民南澳 生活更高質 尋回工作意義 享受work life balance

黑警未周街打人前，就已經要走啦傻閪

點解你一時一樣？ 精神分裂？ 賺埋咁少五毛夠唔夠你睇醫生架

人工無香港一半
但唔洗煩買樓

垃圾囉

遲啲可能連移民都犯法，當你勾結外國勢力

你條五毛閪睇清楚啲啦，我#68咪講左走唔係問題，但唔好虛偽

走

因為人工太高

我先係五毛 對唔住 我自己都唔知

恭喜佢

樓市gogogo

你知就好啦，返去繼續幫共產黨含撚啦，五毛閪

唔買住邊

去到外國一樣要買，只係更難做按

䟝票

考試問題

好多國家，例如美國，醫學試 umsle 會有 attempt limits

好多人考唔到

阿Q黎講你都算勁

佢嫌舊樓殘，唔慣住house 無security，新樓都唔平
利申：無研究外國買樓

大家咁話

係香港做醫生係人中之龍
香港人又崇拜醫生
又高人工
去到外國唔會咁

弱鳩智

香港跟政府糧嗰啲專業人工太離地
私營醫療就更離地，連美國醫生稅後都冇咩可能贏香港

怪就怪點解政府pt跳到咁離地，連ACO都就嚟跑贏大部分私企FG人工

Monkey國都唔得啦
你睇下人地做resident/RS equivalent幾錢人工先

香港個班好少考唔到，香港本身已經用英文

大佬你錯曬重點喎

ibank好多人relocate或者已經去左英國啦, IT狗早走早著, 個邊仲好境

穩定？ 有共產黨統治又點可能穩定

貧窮限制想像

因為緬甸 警務人員 屠殺 醫護人員
（遲早到香港）

真心
成車都腦震盪咁送入嚟
真心痴撚線

移民完用香港個人工響外國生活
不過工作量應該都冇咁多

就算中產都可能一家幾口住緊幾佰尺, 過去住獨立屋仲要平

我唔識醫生，但同讀medic 既傾過傾，透過傾計都知佢地醒都仆街，會考唔到牌？直頭轉行都得啦

起碼買返保險

正苦都諗住搞支那黃綠黎香港害人啦
趁搞臭個名前好走啦

但香港開放大陸醫生落黎 連登仔又支持
好矛盾呀

師兄走左未？

然後所有警察都係合法拘捕